是怕寂寞，還是愛我

過左幾年再睇返都係無答案

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

是怕寂寞，還是愛我 - 李牧童

2005-01-30

名采論壇

當你說你喜歡我，其實你是否清楚？你是想替心靈找一份寄託，還是樂意將心靈付託給我？是我不夠自信，或是你給我的信心不夠多，請你告訴我。

告訴我，你在甚麼時候會特別想我？是在風和日麗的下午，還是在煙雨霏霏的晚上？是在人來人往的銅鑼灣，或是在荒涼僻靜的沙頭角？是在興高采烈之際希望與我分享，抑或在心情低落之時盼望我能替你分憂？

假如我們去東京旅行，你想和我一個人去，還是召喚更多的朋友？假如我們在森林中並肩漫步，黑暗忽然襲來，你伸手找不着我，你會先想到自己的安全，抑或和我一樣，先擔心你的下落？

假如我們流落在荒島上，我們形影不離；但在五光十色的都市裏，你是否願意和我相依為命？

在寒冷的時候，我會為你沏一杯茶，呵一口氣，讓你把腳掌擱在我的肚子上。在你不快樂的時候，我會放下工作，陪你借酒澆愁，陪你胡亂shopping。在你怫鬱的時候，我會不辨是非地給你發洩，讓你如孩子般無理，讓臂膀給你咬個痛快。但是，當我心情低落的時候，當我呆頭呆腦的時候，你會願意去理解我嗎？其實你是愛我，抑或只是愛着我對你的好？

我不會問如果有一天我瞎了跛了蕩產傾家了，你會否依然愛我。我只想知道如果有一天我們分開了，你會否很快便能愛上另一個？

是非我不可，還是恰巧遇上了我？是真的愛我，還是害怕寂寞？

我愛你 可惜你唔愛我

人生其實都幾多煩惱

相愛很難 相處更難